The Cabinet of Dr. Caligari

早排上學校嘅電影堂睇左呢套戲好撚震撼

呢套1920年德國嘅恐怖默劇 劇情上雖然唔係好恐怖
但靠佈景設計 配樂 演員表現 化妝都令到成套戲好有氣氛
嗰日朝早堂本身未訓醒但一播即刻醒晒投入左落套戲度

結尾嘅plot twist直頭係痴撚線 本身第一下都唔覺得咁勁 因為睇過juno套殭屍都有類似玩法 但諗番呢套戲早成殭屍差唔多成百年真係o左咀
冇諗過咁舊嘅默劇都可以咁好睇

喺連登講呢啲經典片唔會有人理